兩代港姐新劇對撼 邊個表現好啲

上星期，無綫的兩部黃金時段劇集同時落幕，緊接播出的劇集為《果欄中的江湖大嫂》以及《翻生武林》。兩部劇集皆有「是非精」港姐參演，《果》有馮盈盈，而《翻》則有「靚湯」湯洛雯主演，賞心悅目。

《果》為《火線下的江湖大佬》姊妹作，保留了大部分的原班人馬，並加入了新面孔，馮盈盈就是其中一位，這亦是她的劇集處女作。馮盈盈在劇中飾演一名酒吧老闆娘，從預告片中可見盈盈於劇中有大量動作場面，是一名粗豪的烈女。這個角色本來由劉佩玥出演，可是Moon因要拍攝另一劇集而辭演，所以角色便由盈盈頂上。盈盈出道以來給人的感覺有別於溫文爾雅的港姐，反而是走豪放和敢言路線，之前在節目《後生仔傾下偈》的她已經製造不少爆點，令人期待她將如何註釋這個「街頭女漢子」的角色。

除了馮盈盈，「靚湯」湯洛雯亦是黃金時段的新劇集另一焦點。由她主演的《翻生武林》是一部古裝喜劇，並以偵探及武打為題材，而「靚湯」於劇中飾演一名豆腐店老闆娘，和蕭正楠將會有感情線。「靚湯」於去年播出的劇集──《燦爛的外母》首次擔正做女主角，而且演技獲得觀眾肯定，並首次於「萬千星輝頒獎典禮」中被提名為「最佳女主角」，準備上位的「靚湯」，星途一片光明。

《果欄中的江湖大嫂》和《翻生武林》，除了有吸睛的演員，題材亦非常新穎。《果》以果欄為背景，並由《火線下的江湖大佬》的編審以及監製打造，有別於無綫擅長的警匪和古裝片，題材較「貼地」。《翻》則是少數以古裝喜劇為主題的劇集，播映前已令不少人期待，預告已經引起不少討論。兩代港姐同是是非精，平時在節目上已有不少交流。這次兩位的身份變成演員，劇集緊接播放，你又較滿意誰的表現呢？

網賺死全家

原網址